Trump：民主黨有人操縱初選對抗桑德斯

美國「超級星期二」民主黨總統提名戰前夕，73歲的總統特朗普赴北卡羅來納州辦造勢大會，嘲諷民主黨建制力量嘗試從進步派參選人桑德斯手中搶去提名，且用陰謀論論調說，前副總統拜登當選後會被送進老人院，並由「極左激進狂人」在背後攝政。

相關新聞：將桑德斯納粹相提並論 名主播引退
揶揄民主黨「極左狂人」攝政

77歲的拜登在南卡羅來納州初選大勝其他對手後，成為特朗普在前天北卡州造勢大會的重點攻擊對象，「老實說，我覺得他連自己在競逐哪個崗位也不知道」。他猜測若拜登入主白宮，「他不會是掌管人，其他人才是。他們會把他送進安老院，讓其他人管治國家。他們將會是極左激進狂人」。他亦攻擊桑德斯，「瘋狂桑德斯將會變得更瘋狂」，「八個月後，我們將會打敗激進社會主義者」。

北卡州會於「超級星期二」與其他13個州分別舉行初選。由於民主黨溫和派參選人布蒂吉格和克羅布徹在這關鍵一役前相繼退選，表明支持拜登，特朗普質疑當中存在「條件交換」，懷疑布蒂吉格答應了放棄競選且支持拜登的條件，換取新政府官位。他指控民主黨有人操縱初選對抗桑德斯，「彈劾他們。他們要被彈劾」。他也嘗試團結共和黨支持者說，「我們擁有那份熱情」，而民主黨人卻在「你爭我鬥，他們都惱恨着對方」。

武漢肺炎疫情似乎未有影響特朗普支持者的興致，他們等待特朗普亮相時，分享着一桶桶炸雞條和爆谷。特朗普當天集會前也指無懼疫情風險，「我覺得很安全」，並指民主黨也舉行了多場集會。

法新社/美聯社

原來侵侵已經七十幾歲